賓總：退休後想到中國買地居住

國家主席習近平正在文萊國事訪問，明日將轉抵菲律賓展開兩天國事訪問。在習近平抵達前，菲律賓總統杜特爾特接受內地傳媒等訪問時稱，菲中關係目前處於高峰，他與習近平關係非常友好融洽，將爭取讓小女兒向習獻唱一首中文歌。他又透露，希望退休後有機會去中國居住。

杜特爾特表示，菲中關係曾一度陷入低谷，他兩年前就任總統後，在雙方共同努力下，兩國關係重回友好合作的正軌，目前中國已成為菲律賓最大貿易夥伴。

他稱，菲中關係目前處於高峰，形容是「盛開的繁花」，相信習近平此行將會把兩國關係提升到全新高度，全面深化兩國在各領域合作，包括商討如何在「一帶一路」框架下合作，將更多設想付諸行動。

對於兩國一些分歧，特別是圍繞南海問題，他希望通過協商與對話的方式來解決。

爭取讓細女用中文與習交流

此外，杜特爾特透露，他的小女兒剛滿14歲，正在學習中文，他會爭取讓小女兒用中文與習近平交流，或獻唱一首中文歌。

他又透露，自己外公來自中國，如果中國政府允許，他甚至打算在中國買地建屋，「我想跟外公一樣在中國居住，為退休做準備，等我老了」。